\beginsong{Confesso}[by={A. Mei -- L. Cerquetti -- G. Carletti -- S. Reggioli}]

\beginverse*
\nolyrics \[D- A7 | D- A7 | D- A7 | D- A7  D-] \rep{2}
\endverse

\beginverse
Sai qual \[D-]{è la} \[C]distin\[B&]zione
tra confi\[D-]darsi e \[C]confes\[B&]sare
la sot\[D-]tile \[C]convin\[B&]zione
di un \[F]costo \[C] da pa\[D-]gare.
Ma la \[D-]confes\[C]sione \[B&]mente
e la men\[D-]zogna con\[C]fessa \[B&]sempre
tutta\[D-]via può \[C]{non cambiar} \[B&]niente
ma la pre\[F]messa è \[C]essen\[F]ziale.
\endverse

\beginchorus
Con\[F]fesso
de\[G-]testo i le\[F/A]gami,
le \[B&]pigre assuefa\[F]zioni
e sono \[G-]stanco degli in\[F/A]ganni \[C4]for\[C]mali.
\chordsoff
Ti con\[F]fido
adoro l' abitudine,
le tue ovvie opinioni
e tutto ciò che di comune e umano è in te.
\endchorus

\musicnote{Intro (una volta)}
\chordsoff

\beginverse
Ti amo per la bellezza
e l'avvenenza delle forme
una manifestazione
d'eleganza e di pensiero
la tua quotidianità materna
è densa di volontà
e conforta sempre il calore
la tua normalità.
\endverse

\textnote{Doppio ritornello, poi intro intera.}

\beginverse*
Sai qual \[D-]{è la} \[C]distin\[B&]zione
tra confi\[D-]darsi e \[C]confes\[B&]sare
la sot\[D-]tile \[C]convin\[B&]zione
\chordson
di un \[F]costo \[C] da pa\[F]gare.
\endverse

\endsong
